{
    "question": "Bahan bahan kimia yang mudah terbakar...?sebutkan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Berikut adalah contoh dari bahan kimia yang dimana akan mudah untuk terbakar</p><ul><li><strong>Aluminium </strong></li><li><strong>Alkil</strong></li><li><strong>Fosfor</strong></li><li><strong>Butane</strong></li><li><strong>Propane</strong></li><li><strong>Aseton</strong></li><li><strong>Benzene</strong></li><li><strong>Sulfur</strong></li><li><strong>Picric Acid</strong></li><li><strong>Magnesium</strong></li></ul><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p>Zat kimia juga akan dapat dikenal sebagai sebuah bentuk zat murni yang dimana kemudian adalah sebuah bentuk dari materi yang diman akemudian akan memiliki sebuah bentuk dari komposisi kimia dan juga sifat daripada karakteristik konstan. Hal tersebut juga tidak akan dapat dilakukan pemisahan untuk menjadi sebuah bentuk dari bagian komponen dengan sebuah bentuk dari metode pemisahan fisika, yaitu dengan cara tanpa melkukan pemutusan terhadap ikatan kimia. Zat kimia tersebut juga akan dapat berupa unsur kimia, senyawa kimia, hingga kepada ion maupun yang disebut dengan paduan.<strong> \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a0apa yang dimaksud dengan kimia dasar, kimia analisis, kimia organik, dan kimia anorganik https://brainly.co.id/tugas/3978178</p><p><strong>-----------------------------\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: \u00a07</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Kimia</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 5 - Karakteristik Zat</strong></p><p><strong>Kode: \u00a07.7.5</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: \u00a0Kimia, Fosfor, Zat</strong></p><p><strong></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-proses-terbentuknya-hutan-hujan-tropis-suksesi-345",
            "question": "Jelaskan proses terbentuknya hutan hujan tropis (suksesi).",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Hutan hujan tropika terbentuk di wilayah-wilayah beriklim tropis,\n dengan curah hujan tahunan minimum berkisar antara 1.750\u00a0millimetre \n(69\u00a0in) dan 2.000\u00a0millimetre (79\u00a0in). Sedangkan rata-rata temperatur \nbulanan berada di atas 18\u00a0\u00b0C (64\u00a0\u00b0F) di sepanjang tahun[3]</span>\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dampak-fotosintesis-terhadap-lingkungan-hidup-375",
            "question": "Sebutkan\u00a0Dampak Fotosintesis Terhadap\u00a0Lingkungan Hidup",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- menyediakan oksigen<br>- membentuk ozon<br>-\u00a0 mengurangi pencemaran udara<br>- mencegah erosi tanah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sisa fotosintesis yang berupa oksigen akan dikeluarkan ole tumbuhan dan sisa yang berupa glukosa akan tersimpan sbg makanan cadangan dalam bentuk buah dll.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungan-pernapasan-dengan-oksidasi-biologi-172",
            "question": "Apa hubungan pernapasan dengan oksidasi biologi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pernapasan pada hakekatnya adalah proses pelepasan energi dan zat makanan. Pada hewan dan tumbuhan, proses pernapasan memerlukan oksigen dan mengeluarkan zat sisa pernapasan berupa karbondioksida (CO2) dan uap air (H2O). Oksigen berperan sebagai pembakar zat makanan.<br>Proses pembakaran zat makanan yang terjadi di dalam sel disebut oksidasi biologi.<br>Reaksi pernapasan:<br>C6H2O6 + 6O2 \u2192 Energi + 6CO2 + 6 H20<br>glukosa oskigen karbondiosida air<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-dari-penggunaan-ddt-sebagai-pembasmi-serangga-itu-apa-yad-138",
            "question": "dampak dari penggunaan DDT sebagai pembasmi serangga itu apa ya?DDT itu kepanjangan dari apa dan artinya apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "DDT (Dichloro-Diphenyl-Trichloroethane) adalah salah satu yang dikenal \npestisida sintetis. Ini merupakan bahan kimia yang panjang, unik, dan \nsejarah kontroversial<br>Dua sifat buruk yang menyebabkan DDT sangat berbahaya terhadap lingkungan hidup adalah:\nSifat apolar DDT: ia tak larut dalam air tapi sangat larut dalam \nlemak. Makin larut suatu insektisida dalam lemak (semakin lipofilik) \nsemakin tinggi sifat apolarnya. Hal ini merupakan salah satu faktor \npenyebab DDT sangat mudah menembus kulit\n<span>Sifat DDT yang sangat stabil dan persisten. Ia sukar terurai sehingga\n cenderung bertahan dalam lingkungan hidup, masuk rantai makanan (foodchain) melalui bahan lemak jaringan mahluk hidup. Itu sebabnya DDT bersifat bioakumulatif dan biomagnifikatif.</span>\n<span>Karena sifatnya yang stabil dan persisten, DDT bertahan sangat lama \ndi dalam tanah; bahkan DDT dapat terikat dengan bahan organik dalam \npartikel tanah.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penderita-diabetes-mengonsumsi-sirup-yang-mengandung-pemanis-buat-958",
            "question": "Penderita diabetes mengonsumsi sirup yang mengandung pemanis buatan yaitu :    A.mono sodium glutamat\r\nB.tartrazin\r\nC.aspartam\r\nD.natrium beenzoat \r\n.kasih alasanya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah C.Aspartam<br>Karena penyakit diabetes merupakan penyakit yang disebabkan karena gaya hidup yang tidak sehat.Salah satunya dengan mengkonsumsi makanan yang mengandung kadar gula tinggi.Aspartam\u00a0merupakan pemanis buatan yang kadar kemanisannya hingga 200x daripada gula (sukrosa)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-energi-biogas-196",
            "question": "5 contoh energi biogas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh Energi Biogas<br>- penggunaan gas pada kotoran sapi untuk membuat api\u00a0dari gas metana<br>- penggunaan kotoran hewan untuk pembuatan pupuk<br>- penggunaan biogas pada campuran BBM dan BBC\u00a0<br>- digunakan untuk pembankit\u00a0listrik Biogas yang menghasilkan listrik<br><br><br>Kunjungi\u00a0http://contoh-makalah-mahasiswa.blogspot.com/2013/05/makalah-tentang-biogas-energi.html",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-berolahraga-sebelum-mengomsumsi-sejumlah-makanana-676",
            "question": "seseorang yang berolahraga sebelum mengomsumsi sejumlah makanan,akan merasa sangat keletihan.Mengapa itu terjadi?Jelaskan alasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena berolahraga memerlukan energi yg cukup juga , jadi misalnya olahraga tidak ada asupan energi ( seperti karbohidrat) , orang mudah kelelahan deh .....<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena makanan itu sumber yang dibutuhkan oleh tubuh/sumber energi,jadi pada saat kita berolahraga tetapi belum makan,kita merasa lelah karena belum ada energi yang tersimpan dalam tubuh kita<br><br>KESIMPULAN=Karena kita belum mendapat energi yang tersimpan sebelum berolaharaga<br><br>SEMOGA MEMBANTU<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-pernafasan-pada-manusia-dan-cara-mengatasinya-760",
            "question": "Sebutkan 3 pernafasan pada manusia dan cara mengatasinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\tAsma<br></span>Cara mencegah penyakit Asma :<br>-\tJangan tinggal ditempat yang kotor yang sudah kotor karna polusi<br>-\tJangan memelihara binatang yang bulunya banyak dan halus.<br>Misalnya kucing, kelinci, dan sebagainya<br>-\tSelalu memakai baju hangat dan selendang leher saat cuaca sedang dingin<br><span>-\tJangan terlalu banyak melakukan olahraga yang membutuhkan napas panjang bila napas tidak kuat.<br></span>2.<span>Emfisema<br></span>Cara mencegah penyakit Emfisema :<br>-\tpenderita adalah perokok aktif, berhenti merokok dapat membantu mencegah penderita dari penyakit ini.<br>-\t Jika emfisema sudah menjalar, berhenti merokok mencegah perkembangan penyakit. Pengobatan didasarkan pada gejala yang terjadi, apakah gejalanya ringan, sedang atau berat.<br><span>-\tPerlakuan termasuk menggunakan inhaler, pemberian oksigen, obat-obatan dan kadang-kadang operasi untuk meredakan gejala dan mencegah komplikasi.<br></span>3.\u00a0<span>Pneumonia<br></span>Cara mencegah penyakit Pneumonia antara lain :<br>-\tLatihan bernafas dalam dan terapi untuk membuang dahak<br>-\tVaksinasi bisa membantu mencegah beberapa jenis pneumonia pada anak-anak dan orang dewasa yang beresiko tinggi:<br>-\tVaksin pneumokokus (untuk mencegah pneumonia karena Streptococcus pneumoniae)<br>-\t Vaksin flu<br><span>-\tVaksin Hib (untuk mencegah pneumonia karena Haemophilus influenzae type b).</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-beda-suhu-dan-kalor-864",
            "question": "Apa beda suhu dan kalor?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mata pelajaran:\nFisika \u00a0\u00a0</p>\n\n<p>Kelas: 7 SMP</p>\n\n<p>Kategori: suhu dan kalor</p>\n\n<p>Kata kunci: suhu, panas, kalor</p>\n\n<p>Kode kategori berdasarkan kurikulum KTSP: 7.6.6</p>\n\n<p><span><br>\nJawaban:</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Berikut ini perbedaan antara suhu, dan kalor:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Suhu</p>\n\n<p>-\ndidefinisikan sebagai derajat kesetimbangtermalan benda. Atau juga dapat didefinisikan\nsebagai derajat panas atau dinginnya suatu benda.</p>\n\n<p>- suhu menunjukkan energi tiap\npartikel penyusun benda. </p>\n\n<p>- suhu tinggi menunjukkan bahwa benda cukup panas, suhu rendah\nmenunjukkan bahwa benda cukup dingin.</p>\n\n<p>- suhu langsung dapat diukur menggunakan termometer.</p>\n\n<p>- satuan suhu : Celcius, Reamur, Fahrenheit, Kelvin.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>2. Kalor</p>\n\n<p>- didefinisikan sebagai sebuah bentuk energi yang mengalir karna\nperbedaam suhu.</p>\n\n<p>- kalor mengalir dari suhu tinggi menuju suhu yang lebih rendah.</p>\n\n<p>- kalor bukan berarti benda harus panas, karena kalor dapat\ndibebaskan maupun diberikan kepada suatu benda. Sebagai contoh, benda membeku\nkarena melepaskan kalor, benda mencair karena menerima kalor.</p>\n\n<p>- kalor dapat mengubah wujud benda.</p>\n\n<p>- kalor tidak dapat langsung diukur, namun dihitung. Kalor dipengaruhi\noleh jenis benda, wujud benda, massa benda, dan perubahan suhu benda.</p>\n\n<p><span>- satuan kalor : kalori, joule.</span></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bersifat-menguraikan-disebut-956",
            "question": "Bersifat menguraikan disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dekomposer kalo kg salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bakteri penguarai klo gak bener",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}